\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  \framesubtitle{Application \no{1}}
  \onslide<1->{\begin{block}{\faCogs{}\quad Problème}
      Dans le bus aujourd'hui, il y avait 28 personnes.
      
      Parmi elles, 7 portaient un jean.

      Quel est le pourcentage de personnes portant un jean aujourd'hui dans le bus~?
    \end{block}}

  \only<2-3>{
    J'utilise un \textbf{tableau de proportionnalité} entre le \textbf{tout} (les personnes dans le bus)
    \onslide<3>{et la \textbf{partie} (les personnes portant un jean)~:}
  }
  \onslide<4->{
    \begin{columns}[T]
      \column{0.5\textwidth}
      \onslide<4->{\begin{center}
          \begin{tikzpicture}%[scale=0.6, every node/.style={scale=0.6}]
            \tkzTabInit[lgt=3,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorSec!80,colorV=colorTer!80%,help
            ]{ {\textcolor{white}{\bfseries \large Tout}} /0.7, {\textcolor{white}{\bfseries \large Partie}}/0.7}%
            {{28},,{100}}%
            \tkzTabLine{{$7$},,,,{$P$}}%
            \draw (N20) to (N22);
            \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidPoint*(T20,T21){M};
            \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidPoint*(T21,T22){N};
            \onslide<6->{\draw[fleche,colorPrim] (M) to [bend left=60] node[midway,right] {\footnotesize $\times \frac{7}{28}$} (N);}
            % \onslide<6->{\draw[fleche,colorPrim] (N12) to [bend right=60] node[midway,below] {\footnotesize $\times 5,4$} (N32);}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}}

      \column{0.5\textwidth}
      \onslide<5->{\footnotesize Pour calculer $P$, j'utilise le coefficient de proportionnalité~:}

      \vskip-1.5em
      \begin{align*}
        \uncover<7->{P & = 100\times(7\div28)\\}
        \uncover<8->{P & = 25\\}
        \notag
      \end{align*}
      \vskip-1.5em
      \onslide<9->{\textcolor{colorTer}{\faHandPointRight{}\quad Il y a $25\,\%$ des personnes qui portaient un jean.}}
    \end{columns}
  }
  \transfade[duration=0.3s]
\end{frame}